<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>InspirAda na Computação</title>
    <description>»InspirAda na Computação« é um espaço de comunicação colaborativa para dar voz às mulheres na computação, ciência e tecnologia.</description>
    <link>https://inspiradanacomputacao.github.io/</link>
    <atom:link href="https://inspiradanacomputacao.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      <item>
        <title>Empoderamento de mulheres na TI é necessário?</title>
        <description>&lt;p style=&quot;font-style:italic;&quot;&gt;Por Ana Ribeiro, &lt;br /&gt;Autora do &lt;a href=&quot;https://blogdeviagensdeana.wordpress.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Blog Ana ++&lt;/a&gt; e Colunista no &lt;a href=&quot;http://inspiradanacomputacao.com/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;InspirAda&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;O Gap na questão de gênero quando se trata da área de Tecnologia da Informação (TI) e demais STEM (Science, Technology, Engineer and Mathematics ou Ciência, Tecnologia, Engenharia e Matemática) é indiscutível: mulheres são definitivamente a grande minoria nessas áreas, basta procurar qualquer estatística ou colocar a cabeça em qualquer sala ou laboratório de cursos desta área.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;O ponto de discussão neste texto não é este, mas sim o crescente número de programas organizados por ONG’s, governos e empresas para empoderar mulheres na STEM e na TI, posso citar alguns caso vocês não conheçam nenhum: &lt;a href=&quot;https://www.womenwhocode.com/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Women Who Code&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://www.womentechmakers.com/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Women Techmakers&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.microsoft.com/en-us/diversity/programs/digigirlz/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Digi Girlz&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.technovationchallenge.org/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Technovation Challenge&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://gracehopper.org/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Grace Hopper Celebration&lt;/a&gt;, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Muitas pessoas criticam muitos desses programas por não serem algo definitivo: afinal, com uma semana em alguma reunião escutando mulheres engenheiras as garotas não vão deixar de ter dificuldade no mercado de trabalho. &lt;p /&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Além disso, muitos também argumentam que o importante é conscientizar os homens para aceitar e ajudar as mulheres, e não empoderar as mulheres (daí vem programas como o &lt;a href=&quot;http://www.heforshe.org/pt&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;He for She&lt;/a&gt; da ONU, etc). &lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Outro ponto que alguns colocam é que na verdade as mulheres não sofrem preconceito. Afinal, por aqui elas não levam um tiro na cara ao tentar ir para a escola como acontece no Oriente Médio.&lt;/p&gt;


&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Ainda há alguns que falam que estas iniciativas querem dar oportunidades para mulheres que homens não tem. Afinal, passar uma semana ou ter algumas reuniões em um ambiente empoderador não é algo que os homens tenham (haha, como se homens não fossem empoderados todos os dias). &lt;/p&gt;


&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Bem, a maioria desses argumentos são bem fora da realidade, vou falar com a minha visão de mulher na computação que já foi empoderada por alguns desses programas. De fato, acredito que nunca ninguém me impediu de estudar, ninguém nunca colocou uma arma na minha cabeça dizendo que se eu fosse para escola teria os meus miolos estourados. &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&quot;http://inspiradanacomputacao.github.io/images/malala.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;figcaption&gt;Não preciso ser a Malala para sofrer de machismo na Academia!!!&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt; 

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Nós mulheres lidamos com o machismo todos os dias, com comentários idiotas advindos de pessoas idiotas, desde as objetificações dos nossos corpos até comentários estilo “Você não deveria ter saído da cozinha”.&lt;/p&gt; 

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Mas, isso não é “luxo” só da mulher nas Hard Sciences, todas as mulheres lidam com isso, não importa se ela estuda filosofia ou computação (o blog &lt;a href=&quot;https://beingawomaninphilosophy.wordpress.com/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Being a Woman in Philosophy&lt;/a&gt; fala das besteiras que as mulheres na filosofia escutam).&lt;/p&gt; 

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;A Academia é machista, a vida é machista. E não é só mulheres que sofrem preconceito, pessoas negras sofrem, pessoas pobres sofrem. Então por que é importante empoderar especificamente mulheres na TI e nas STEM’s? &lt;/p&gt;

&lt;h3&gt; Eu queria contar um pouco da minha história para mostrar como isso mudou a minha vida &lt;/h3&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Quando eu tinha uns 11/12 anos, consegui uma das melhores colocações na &lt;a href=&quot;http://www.obmep.org.br/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Olimpíada Brasileira de Matemática das Escolas Públicas (OBMEP)&lt;/a&gt;, em consequência fui convidada para participar de um programa chamado &lt;a href=&quot;http://www.cnpq.br/web/guest/pic-obmep&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;PIC (Programa de Iniciação Científica)&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Na época foi tudo uma surpresa pra mim, não achava que conseguiria ganhar um negócio desses.  Mas, eu fiquei muito feliz e lá fui eu com um caderninho debaixo do braço caminhando para a Universidade para a minha primeira aula do &lt;a href=&quot;http://www.cnpq.br/web/guest/pic-obmep&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;PIC&lt;/a&gt; (depois de muita insistência da minha mãe, pois me autossabotava porque não era confiante o suficiente). &lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Ao chegar senti pela primeira vez o impacto de ser uma garota na STEM: No programa tinham cerca de 20 pessoas e só eu menina! &lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Confesso que fiquei muito assustada: eu só era uma criança muito tímida que mal tinha coragem de falar com meninos e ainda mais interagir com uma classe inteira só de meninos! Eu fiquei aterrorizada e desisti de participar do PIC na terceira aula. &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&quot;http://inspiradanacomputacao.github.io/images/pic-obmep.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;figcaption&gt;PIC – OBMEP, primeira oportunidade que perdi por ser garota na STEM e insegura.&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt; 

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Foi a primeira vez que tinha perdido uma oportunidade de estudo e crescimento por ser menina, não porque ninguém tivesse colocado uma arma na minha cabeça, mas porque eu mesma tinha complexado com aquilo e acho que não estou isolada.   Quando penso em centenas de meninas chegando no seu primeiro dia de aula numa sala abarrotada de homens, o quão com medo e aterrorizada elas ficam. &lt;p /&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Felizmente nessa época eu ainda era muito jovem (tinha só 11 ou 12 anos!) e ainda teria várias oportunidades de entrar na STEM, o que não acontece com muitas mulheres que só vão sentir este impacto na graduação, onde já não há mais tempo de ter oportunidades de reentrar na área. &lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;No ensino médio, resolvi fazer ensino técnico e já fui um pouco mais preparada para ser a única menina da classe. Meu pai tinha me dito “Você vai para escola técnica, só tem nerds e poucas garotas lá”, eu pensei “Que besteira, meu pai deve estar brincando, esses esteriótipos são tão ultrapassados” (Mas mesmo assim fiquei pensando na possibilidade).&lt;p /&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Ao chegar na escola, no primeiro dia uma mulher nos disse “Os alunos de informática me sigam” e ao seguir não conseguia ver outra menina naquela multidão. Ao sentar na classe, uma das minhas colegas me disse “parece que somos minoria por aqui” e de fato, éramos! 

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;No primeiro ano éramos 7 garotas e 33 garotos na nossa classe. Foi sim bastante impactante começar a estudar naquela classe com tantos garotos, era ruim quando eles resolviam ignorar que garotas existiam na classe e ficavam falando besteira, mas com o tempo me acostumei. &lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Apesar de ter boas notas em disciplinas como programação, pensei em desistir da TI muitas vezes (e acredito que não foi só eu, sou a única menina da minha turma que está no momento fazendo um curso superior da área de TI), a sensação de autossabotagem era grande. &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&quot;http://inspiradanacomputacao.github.io/images/science-camp.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;figcaption&gt;Science Camp - elas na ciência. Primeiro programa de empoderamento de meninas na ciência que participei.&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt; 

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Quando estava do segundo para o terceiro ano do ensino médio, tive a oportunidade de participar em um programa da embaixada dos EUA que infelizmente só aconteceu uma vez. O chamado &lt;a href=&quot;https://blogdeviagensdeana.wordpress.com/2013/03/20/science-camp-elas-na-ciencia/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&quot;Science Camp – elas na ciência&quot;&lt;/a&gt; era destinado a empoderar garotas na ciência e aquilo foi o começo da desconstrução de vários complexos que tinha comigo mesma, passei a ser mais confiante e a acreditar mais que poderia fazer Ciência da Computação. &lt;p /&gt; 

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Depois eu participei de vários outros programas e conheci muitas outras mulheres incríveis, &lt;a href=&quot;https://blogdeviagensdea na.wordpress.com/2015/05/12/mulheres-na-computacao-hackathon-rodada-technovation-e-etc-e-como-tudo-isso-me-mudou/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;nesse outro post do meu blog&lt;/a&gt; falo mais sobre outros programas que participei sobre garotas e computação.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Atualmente faço Ciência da Computação, trabalho num laboratório onde sou a única menina da sala, vou para turmas onde sou a única garota. Já me sinto mais confortável apesar de, às vezes, ainda me sentir um pouco insegura, algumas pessoas (vez por outra) tentam sabotar a minha segurança confundindo com ser “metida”. &lt;p /&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;O que quero concluir com isto tudo é que o meu maior inimigo como uma garota na TI e como uma garota nas STEM não eram os homens (sim, ouço às vezes comentários idiotas de pessoas idiotas, desde “meninas não são boas em programação” até “meninas não deveriam ter saído da cozinha”), mas o meu maior problema eram os meus próprios complexos, a maneira como me sentia inferior aos meninos das minhas classes. 

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Apesar de que, os comentários ruins e até algum tipo de assédio físico ajudassem, em algum momento, a me sentir inferior. Mas, o meu maior inimigo era eu mesma, a minha cabeça. &lt;/p&gt; 

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Por isso, acho que é importante dizer para as meninas que elas são boas sim, que elas podem ser cientistas. Estes programas são muito importantes! =) &lt;/p&gt;


&lt;h4&gt; Para não perder nada: &lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;
- &lt;a href=&quot;http://inspiradanacomputacao.us11.list-manage1.com/subscribe?u=e6a849e909bc803ed73b456c2&amp;amp;id=a85bc7db3b&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Assine nossa Newsletter&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;
- &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/InspiradaNaComputacao&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Curta e acompanhe a Fan Page InspirAda na Computação&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
E deixe seu comentário. Vamos trocar ideias?


&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 21 Aug 2015 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>https://inspiradanacomputacao.github.io/opiniao/empoderamento-de-mulheres-na-ti-e-necessario/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://inspiradanacomputacao.github.io/opiniao/empoderamento-de-mulheres-na-ti-e-necessario/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Criando Mockups no Photoshop</title>
        <description>&lt;p style=&quot;font-style:italic;&quot;&gt;Por Dalianny Vieira, &lt;br /&gt;Designer do Blog InspirAda na Computação&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Se você navega muito em sites de compras deve ter visto muitos Mockups, mas provavelmente não notou. Depois de observar alguns você vai perceber que são mais presentes do que você imagina. Os Mockups são extremamente úteis e podem ter aplicabilidade em diversos contextos. Você pode não só criar os seus mas também encontrar e utilizar milhares deles disponíveis para download na internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exemplos:&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&quot;http://inspiradanacomputacao.github.io/images/mockup_manh.jpg&quot; alt=&quot;Mockup de Mạnh Nguyễn Tiến&quot; /&gt;
    &lt;figcaption&gt;Imagem por &lt;a href=&quot;https://dribbble.com/manhmanh189&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Mạnh Nguyễn Tiến&lt;/a&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&quot;http://inspiradanacomputacao.github.io/images/mockup_amelie_dalianny.jpg&quot; width=&quot;600px&quot; target=&quot;_blank&quot; alt=&quot;Mockup criado por Dalianny Vieira com base em cena do filme Le fabuleux destin d’Amélie Poulain&quot; /&gt;
    &lt;figcaption&gt;Mockup criado por &lt;a href=&quot;https://daliannyvieira.wordpress.com/sobre/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Dalianny Vieira&lt;/a&gt; com base em cena do filme Le fabuleux destin d’Amélie Poulain&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&quot;http://inspiradanacomputacao.github.io/images/mockup_caneca_dalianny.jpg&quot; width=&quot;600px&quot; target=&quot;_blank&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;figcaption&gt;Mockup criado por &lt;a href=&quot;https://daliannyvieira.wordpress.com/sobre/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Dalianny Vieira&lt;/a&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h2&gt;Como funcionam&lt;/h2&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Nos Mockups você pode notar que a mesma imagem aparece em todos e mesmo assim continuam íntegra a original. A imagem abaixo é a que estamos usando em todos os exemplos desse post. &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&quot;http://inspiradanacomputacao.github.io/images/fotografia_dalianny.jpg&quot; width=&quot;400px&quot; target=&quot;_blank&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;figcaption&gt;Fotografia de &lt;a href=&quot;https://daliannyvieira.wordpress.com/sobre/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Dalianny Vieira&lt;/a&gt; &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;E eu poderia facilmente alterar essa imagem nos Mockups por outra de minha escolha, em poucos cliques (&#39;caiima&#39; que já explico) e sem me preocupar, pois os efeitos, brilhos e sombras da imagem original permaneceriam. Não é fantástico? É isso que torna os Mockups extremamente úteis.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Usando um Mockup pronto&lt;/h2&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;1 – Abra seu Mockup. Nas camadas dele você vai notar que existe uma com ícone diferente, essa é a camada que contém o objeto inteligente e é nela que vamos mexer. Dê um duplo clique.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&quot;http://inspiradanacomputacao.github.io/images/post_mockup_img1.jpg&quot; width=&quot;600px&quot; target=&quot;_blank&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;figcaption&gt;Mockup criado por &lt;a href=&quot;https://daliannyvieira.wordpress.com/sobre/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Dalianny Vieira&lt;/a&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;2 – Abrirá uma caixa de texto avisando sobre o arquivo e simplesmente dê Ok. Ele vai abrir uma nova imagem, cole nela a imagem que você quer usar e ajuste como preferir. Depois dê Ctrl+S ou Vá em Arquivo&amp;gt; Salvar. Depois disso pode fechar esse arquivo que ele abriu e voltar para o anterior.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&quot;http://inspiradanacomputacao.github.io/images/post_mockup_img2.jpg&quot; width=&quot;600px&quot; target=&quot;_blank&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;figcaption&gt;Mockup criado por &lt;a href=&quot;https://daliannyvieira.wordpress.com/sobre/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Dalianny Vieira&lt;/a&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;3 - Acabou! Aproveite seu Mockup.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&quot;http://inspiradanacomputacao.github.io/images/post_mockup_img3.jpg&quot; width=&quot;600px&quot; target=&quot;_blank&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;figcaption&gt;Mockup criado por &lt;a href=&quot;https://daliannyvieira.wordpress.com/sobre/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Dalianny Vieira&lt;/a&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h2&gt;Criando seu próprio Mockup&lt;/h2&gt;
&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Eu vou usar essa moldura pra criar o Mockup. Você pode salvá-la para acompanhar os passos. Abra ela no Photoshop e vamos começar!&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&quot;http://inspiradanacomputacao.github.io/images/moldura_mockup.jpg&quot; width=&quot;400px&quot; target=&quot;_blank&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;figcaption&gt;Créditos da Moldura: &lt;a href=&quot;http://www.zuo.com.br/moldurapreta&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Zuo&lt;/a&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;1 – Usando a ferramenta retângulo (atalho U) crie uma figura que corresponda a aproximadamente a área que você quer que seja seu objeto.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&quot;http://inspiradanacomputacao.github.io/images/post_mockup_img4.jpg&quot; width=&quot;600px&quot; target=&quot;_blank&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;figcaption&gt;Mockup criado por &lt;a href=&quot;https://daliannyvieira.wordpress.com/sobre/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Dalianny Vieira&lt;/a&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;2 –  Clique na ferramente letreiro retangular (atalho M), depois clique com o botão direito na figura que você criou e selecione a opção &#39;Converter em objeto inteligente&#39;. Outra opção é clicar com o segundo botão direto na camada do retângulo que vai aparecer a opção &#39;Converter em objeto inteligente&#39;.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&quot;http://inspiradanacomputacao.github.io/images/post_mockup_img5.jpg&quot; width=&quot;600px&quot; target=&quot;_blank&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;figcaption&gt;Mockup criado por &lt;a href=&quot;https://daliannyvieira.wordpress.com/sobre/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Dalianny Vieira&lt;/a&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;3 – Seu Objeto Inteligente está pronto. Crie agora em cima dele nova(s) camada(s) (Shift+Ctrl+N) e use sua criatividade para adicionar sombras, brilho, etc. Então pode salvar e utilizar por aí seu Mockup!&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&quot;http://inspiradanacomputacao.github.io/images/post_mockup_img6.jpg&quot; width=&quot;600px&quot; target=&quot;_blank&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;figcaption&gt;Mockup criado por &lt;a href=&quot;https://daliannyvieira.wordpress.com/sobre/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Dalianny Vieira&lt;/a&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Resultado final:&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&quot;http://inspiradanacomputacao.github.io/images/post_mockup_img7.jpg&quot; width=&quot;400px&quot; target=&quot;_blank&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;figcaption&gt;Mockup criado por &lt;a href=&quot;https://daliannyvieira.wordpress.com/sobre/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Dalianny Vieira&lt;/a&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h4&gt; Para não perder nada: &lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;
- &lt;a href=&quot;http://inspiradanacomputacao.us11.list-manage1.com/subscribe?u=e6a849e909bc803ed73b456c2&amp;amp;id=a85bc7db3b&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Assine nossa Newsletter&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;
- &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/InspiradaNaComputacao&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Curta e acompanhe a Fan Page InspirAda na Computação&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E o mais importante: Deixe seu comentário. Vamos trocar ideias?&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 17 Aug 2015 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>https://inspiradanacomputacao.github.io/photoshop/criando-mockups-no-photoshop/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://inspiradanacomputacao.github.io/photoshop/criando-mockups-no-photoshop/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Mascote InspirAda: Conheça o processo criativo e participe do sorteio!</title>
        <description>&lt;p&gt;Queremos compartilhar o processo criativo da mascote &lt;a href=&quot;http://inspiradanacomputacao.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;InspirAda na Computação&lt;/a&gt; e convidamos você para nos ajudar escolhendo a versão que melhor representa as mulheres da geração atual. E tem mais, faremos o sorteio de uma Caneca InspirAda entre os participantes. Neste artigo você ficará por dentro de tudo.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;O processo criativo&lt;/h2&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;A ideia inicial era que a mascote representasse a Ada Lovelace, mas em uma versão moderna, representando a geração atual de mulheres envolvidas em computação, ciência e tecnologia.  Em outras palavras, podemos acreditar que a Ada moderna, mascote da InspirAada na computação, somos nós.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://inspiradanacomputacao.github.io/images/mascote_criacao1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Eis a questão: Como representar todas essas mulheres e de forma realmente abrangente? Com tantas culturas, ideais, raças, personalidades diferentes, são tantas as variáveis... E assim deu início ao desafio. Outra preocupação que surgiu foi o fato de poder estar reforçando esteriótipos na ilustração.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://inspiradanacomputacao.github.io/images/mascote_criacao3.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Esteriótipos, diversidade, vozes e traços&lt;/h4&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Se queríamos que todas as mulheres sentissem representadas nada mais justo que ouvi-las. Fizemos uma pesquisa, com perguntas simples, para saber o que pensavam à respeito de esteriótipos. Por exemplo, se sentiam que a aparência influenciava na forma como as pessoas as tratavam em ambiente de trabalho. De 18 respostas, 10 afirmaram que sim, sentiam que sua aparência tinha influência direta no tratamento, outras responderam não ou que pelo menos não percebiam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://inspiradanacomputacao.github.io/images/mascote_criacao2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;A maioria concordou que é fundamental estar bem consigo, que a diversidade existe e deve ser mostrada. Outra afirmação comum entre as respostas foi que importante mesmo é não existir discriminação ou pré-julgamento por causa de esteriótipos, que as pessoas possam interagir com naturalidade umas com as outras, como deve ser.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://inspiradanacomputacao.github.io/images/mascote_criacao4.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;De rabisco em rabisco a nossa mascote foi ganhando formas, cores, mas ainda há algumas dúvidas quanto sua versão final. Queremos ouvir opiniões e gostariamos da sua ajuda para escolher. 


&lt;h2&gt;Contamos com seu voto: &lt;/h2&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;&lt;strong&gt;Versão 01 -&lt;/strong&gt; Segue tons que lembram a coloração da Ada, pele rosada, cabelo castanho, como mostra boa parte das imagens encontradas.&lt;/p&gt;


&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;&lt;strong&gt;Versão 02 -&lt;/strong&gt; Segue os mesmos traços, mas, diferente da anterior ela não é ruiva, não é branca, não é negra, ela simplesmente não tem cor, ou tem todas, a imaginação de vocês é livre. &lt;/p&gt;

&lt;img src=&quot;http://inspiradanacomputacao.github.io/images/sorteio_caneca_votacao.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt; &lt;br /&gt;


&lt;br /&gt;&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Participe do sorteio que estamos fazendo no facebook e concorra a uma Caneca InspirAda:&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Regras:&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;strong&gt;- Curta a fan page: InspirAda na Computação: &lt;/strong&gt;&lt;a href=&quot;http://www.facebook.com/inspiradanacomputacao&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;http://www.facebook.com/inspiradanacomputacao&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
	&lt;strong&gt;- Marque na imagem de divulgação do sorteio duas mulheres da área de computação/ciência/tecnologia ou que você gostaria de incentivar para área:&lt;/strong&gt;&lt;a href=&quot;https://goo.gl/LpPHQS&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; https://goo.gl/LpPHQS&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
	&lt;strong&gt;- Curta e compartilhe a imagem de divulgação do sorteio em modo público e escreva nela seu voto (Voto 1 ou Voto 2):&lt;/strong&gt;&lt;a href=&quot;https://goo.gl/LpPHQS&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; https://goo.gl/LpPHQS&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
	&lt;strong&gt;- Entre na app Sorteio.me e clique em participar:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;http://sorteiefb.com.br/tab/promocao/478471&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;http://sorteiefb.com.br/tab/promocao/478471&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
	&lt;strong&gt;- Assine a Newsletter: &lt;/strong&gt;&lt;a href=&quot;http://goo.gl/o5Os1S&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;http://goo.gl/o5Os1S&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Deixe seu comentário :) Será muito bom saber sua opinião sobre a mascote InspirAda na Computação! &lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 06 Aug 2015 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>https://inspiradanacomputacao.github.io/noticia/processo-criativo-e-sorteio-mascote-inspirada-na-computacao/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://inspiradanacomputacao.github.io/noticia/processo-criativo-e-sorteio-mascote-inspirada-na-computacao/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Blog InspirAda na Computação está de volta!</title>
        <description>&lt;p style=&quot;font-style:italic;&quot;&gt;Por Lidiane Monteiro, &lt;br /&gt;Fundadora do Blog InspirAda na Computação&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Desde fevereiro deste ano o &lt;a href=&quot;http://inspiradanacomputacao.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Blog InspirAda na Computação&lt;/a&gt; estava fora do ar, mas finalmente: voltamos e de cara nova! Mês passado durante a Campus Party Recife 4 retomamos a cobertura de eventos e publicaremos todo material durante este mês de agosto com o lançamento do nosso novo portal. Espero que vocês gostem do que preparamos! &lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Durante esse tempo não deixamos de manter contato com as comunidades e as/os leitores, continuamos publicando em &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/inspiradanacomputacao&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; nossa fan page&lt;/a&gt; no facebook e nos grupos, mas nada se compara a ter o nosso próprio espaço e veículo de comunicação. &lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Retornamos com muito aprendizado de todo processo, implementamos o novo layout do blog, planejamos conteúdo e ações. Nesse artigo iremos: &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
	&lt;strong&gt;- Contar um pouco da história do Blog &lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
	&lt;strong&gt;- A escolha do nome &lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
	&lt;strong&gt;- Os problemas que deixaram o Blog por 6 meses fora da rede&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;
	&lt;strong&gt;- Como uma crise pode ser uma excelente oportunidade &lt;br /&gt;
	&lt;strong&gt;- As novidades que teremos daqui em diante! &lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;


&lt;h3&gt;Como tudo começou&lt;/h3&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Em maio de 2014 finalmente consegui criar o nome do &lt;a href=&quot;http://inspiradanacomputacao.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Blog &quot;InspirAda na Computação&quot;&lt;/a&gt;. Não foi um processo fácil (não tenho tantas habilidades criativas) e foram alguns meses martelando a cabeça, usando métodos e tentando chegar a um nome que cumprisse o que desejava: Em português, criativo, comunicativo e que expressasse o  &lt;a href=&quot;http://inspiradanacomputacao.com/sobre/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;objetivo&lt;/a&gt; do blog. &lt;/p&gt; 

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Criado o nome &lt;a href=&quot;http://inspiradanacomputacao.com/sobre/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&quot;InspirAda na Computação&quot;&lt;/a&gt; ainda não tinha certeza se de fato era um bom nome para os requisitos. Porém, naquele momento era o melhor em relação aos que havia criado antes e resolvi arriscar validar. Assim, caso notasse que poderia melhorar o nome, iria seguindo o processo criativo (assunto para outro post) enquanto tocava as atividades do blog. &lt;/p&gt; 

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;O pontapé para validar e iniciar o futuro blog foi criar de imediato a Fan Page no facebook chamada &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/inspiradanacomputacao&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&quot;InspirAda&quot;&lt;/a&gt;, divulgá-la e compartilhar bons conteúdos de terceiros. A fan page também seria suporte do meu blog pessoal de mesmo nome, com o passar do tempo ele poderia amadurer de um blog pessoal para algo colaborativo com mais mulheres participando.

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Assim que criei a fan page &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/lhais.rodrigues.5&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Lhaís Rodrigues&lt;/a&gt; achou super bacana e queria ajudar de alguma maneira. O feedback foi importante e me ajudou a acreditar que estava no caminho certo que era conseguir que outras mulheres se identificasse com o projeto. Muito disposta e criativa Lhaís contribuiu criando flyer e depois com matéria na cobertura que fizemos na Campus Party Recife 3. 
    
&lt;h3&gt;Mais um degrau&lt;/h3&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Em julho de 2014, criei a &lt;a href=&quot;http://inspiradanacomputacao.wordpress.com/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;primeira versão do blog&lt;/a&gt; durante a Campus Party Recife 3, aproveitando que já iria compartilhar na &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/inspiradanacomputacao&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Fan Page InspirAda&lt;/a&gt; o que achasse interessante do evento e notei também no primeiro dia da Campus que não haveria melhor momento para criar oficialmente o Blog, ainda que sem domínio registrado. No fundo, era apenas mais um teste e validação de uma nova fase do projeto. &lt;/p&gt; 

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Ao analisar melhor e perceber que apenas o termo &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/inspiradanacomputacao&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&quot;InspirAda&quot;&lt;/a&gt; não seria de completo sentido para o público em geral, resolvi complementar e assim &lt;a href=&quot;http://inspiradanacomputacao.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&quot;InspirAda na Computação&quot;&lt;/a&gt; se definiu. &lt;/p&gt; 

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Aos poucos fui percebendo o feedback das pessoas sobre o nome e o foco do projeto como um todo, vez por outra me falavam que o nome tinha sido uma excelente sacada. Nessa base fui acreditando que tinha acertado: o nome era criativo, comunicativo e expressava bem o &lt;a href=&quot;http://inspiradanacomputacao.com/sobre/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;objetivo&lt;/a&gt; do blog. &lt;/p&gt; 

&lt;h3&gt;Registro de domínio e novo layout&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Em novembro registrei o domínio /o/ &lt;a href=&quot;https://inspiradanacomputacao.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;www.inspiradanacomputacao.com&lt;/a&gt;.
E para fechar o ano, lançamos em dezembro um novo layout do blog para divulgar o endereço. Em melhorias houveram ganho de usabilidade, conteúdo mais organizado, o domínio ajudou na seriedade do projeto e passamos a conhecer em detalhes o desempenho do conteúdo do blog através do &lt;a href=&quot;www.google.com/analytics&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Google Analytics&lt;/a&gt;. Estava tudo indo bem e sendo melhorado até que... &lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&quot;Pane no sistema alguém me desconfigurou&quot;&lt;/h3&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Em fevereiro vieram os problemas com a hospedagem.  Atrasei o pagamento do mês e a empresa simplemente apagou todos os arquivos do servidor. Bá! Atitude radical! Porém, em outras empresas não é assim que funciona. Quando o cliente atrasa ou fica inadimplente a conta é suspensa mas os arquivos não são excluídos. Desse modo, é possível efetuar o pagamento e o serviço posteriormente ser normalizado. Sem dúvidas uma boa forma de se relacionar com o cliente e não perdê-lo. Mas, com essa era e foi diferente... Havia em contrato e corri o risco ao aceitar. Na verdade, achei que caso por algum motivo atrasasse eles não iriam de imediato apagar meus arquivos ou que pelo menos avisariam &quot;Vou apagar nas próximas horas&quot;. Tentei negociar quando notei o site fora do ar mas eles já tinham apagado tudo. &lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Estaca zero&lt;/h3&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Senti uma revolta e tristeza instantânea. Na hora foi complicado mesmo, bateu um desânimo e fiquei pensando na irresponsabilidade que cometi e no tempo de retrabalho, desde as necessidades do Wordpress (escolher template, plugins, testes) até o conteúdo do blog. Por sorte, alguns artigos estavam na &lt;a href=&quot;https://inspiradanacomputacao.wordpress.com/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;primeira versão do blog&lt;/a&gt;, mas conteúdos e alterações recentes estavam no servidor pago e eu não tinha o backup ou não era a versão final. E ainda tinha o problema da hospedagem: como garantir custo zero nesse início para não arriscar ter o mesmo problema novamente?&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Uma crise pode ser uma excelente oportunidade&lt;/h3&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Antes mesmo de definir os próximos passos algumas soluções apareceram. Recordo de ter feito um desabafo no meu facebook sobre a situação, estava realmente desapontada. De forma instantânea e supreendente alguns colegas comentaram e procuraram ajudar: ofereceram ajuda na hospedagem, outros indicaram empresas que confiavam, vieram sugestão de outro gerenciador de conteúdo também open source (coisa que prezo e faço questão de usar no Blog) e até uma forma de hospedar o site sem custo. Amigos e colegas que não são da área também sinalizaram apoio com palavras de empatia.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Enfim, surgiram boas surpresas: Nem sempre imaginamos que vão surgir pessoas solidárias e dispostas a contribuir com a solução dos problemas que sequer são delas ou de pessoas muito próximas. Agradeço muito a tod@s pois foi um incentivo para não desanimar e refazer o que havia perdido. Uma delas é impossível não citar já que faz parte diretamente do que temos hoje: &lt;a href=&quot;https://inspiradanacomputacao.com/equipe/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Carlos Souza&lt;/a&gt; sugeriu o uso do &lt;a href=&quot;https://github.com/marighella/cms&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Marighella CMS&lt;/a&gt; e ainda daria para integrar com o &lt;a href=&quot;https://pages.github.com/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; Github Pages&lt;/a&gt; para usar a hospedagem gratuita (algo que estava de olho mas ainda não tinha conseguido testar). E mais, podíamos fazer esse processo de implantação juntos, assim eu também aprenderia outros conteúdos de programação necessários para uso do &lt;a href=&quot;https://pages.github.com/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; Github Pages&lt;/a&gt; e &lt;a href=&quot;https://github.com/marighella/cms&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Marighella CMS&lt;/a&gt;, projetos que ele usou em outros momentos. &lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;O Recomeço&lt;/h3&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Nos reunimos e &lt;a href=&quot;https://github.com/inspiradanacomputacao/inspiradanacomputacao.github.io/graphs/contributors&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;trabalhamos juntos&lt;/a&gt; para trazer o que vocês estão acessando agora. Um período que obtive muito aprendizado com &lt;a href=&quot;https://github.com/jcsfbass&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Carlos&lt;/a&gt;, tantos no aspecto técnico quanto humano.  Em outro artigo explicarei tecnologias, código do projeto (está no &lt;a href=&quot;https://github.com/inspiradanacomputacao/inspiradanacomputacao.github.io&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;repositório no Github&lt;/a&gt;), o processo de gerenciamento de tarefas e entrega contínua que fazemos.&lt;/p&gt; 

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Enfim, após algum tempo de trabalho, madrugadas de código e algumas reuniões:&lt;/p&gt;
	&lt;a href=&quot;https://inspiradanacomputacao.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;InspirAda na Computação&lt;/a&gt; está de volta!!!! 
Que gostou levanta a mão õ/

&lt;h3&gt;O que queremos e o que estamos fazendo&lt;/h3&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;O maior objetivo do &lt;a href=&quot;https://inspiradanacomputacao.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Blog InspirAda na Computação&lt;/a&gt; é compartilhar conhecimento e estimular as mulheres a escrever sobre suas experiências (técnica e não-técnica) em computação, ciência, tecnologia e empreendedorismo.  Identificamos que há pouco conteúdo desse tipo escrito por mulheres na internet, principalmente sobre assuntos técnicos (programação, infraestrutura, astronomia, etc). Para inspirar mulheres para essas áreas é também muito importante que estejamos produzindo os conteúdo que estão nas redes, nos livros e revistas.&lt;/p&gt; 

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Além disso, nosso blog quer promover a educação e mudança de cultura nessas áreas, de diversas formas, do conteúdo escrito ao mais artístico e interativo. E finalmente agora temos condições de começar a diversificar o tipo de conteúdo do &lt;a href=&quot;https://inspiradanacomputacao.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;InspirAda na Computação&lt;/a&gt;, principalmente porque conhecemos mais uma mulher InspirAda: &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/DaliannyVieira&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Dalianny Vieira&lt;/a&gt; é uma Ilutradora que programa, uma mulher muito talentosa e com visão bem alinhada com o &lt;a href=&quot;https://inspiradanacomputacao.com/sobre/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;InspirAda na Computação&lt;/a&gt;.  Todo seu potencial vai fortalecer o que almejamos e estamos felizes em tê-la no projeto.&lt;/p&gt;

As novidades não param por ai, confira o que teremos: 

&lt;h6&gt;Nesta semana:&lt;/h6&gt; 
&lt;p&gt; - Votação da mascote InspirAda na Computação e sorteio de brinde na &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/inspiradanacomputacao&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;fan page InspirAda&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; - Parceria InspirAda: Seleção de colunistas e outras parcerias colaborativas. Saiba como participar &lt;a href=&quot;https://inspiradanacomputacao.com/parceria-inspirada/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;aqui&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;Nos próximos dias&lt;/h6&gt; 
&lt;p&gt;- Ilustrações que inspiram o dia das mulheres e podem promover educação para uma nova cultura nos ambientes de TI. &lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;Em breve:&lt;/h6&gt; 
&lt;p&gt;- Anunciaremos a nova fase do &lt;a href=&quot;https://github.com/inspiradanacomputacao/Adados&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Projeto Adados&lt;/a&gt; (Registro de dados sobre participação das mulheres na computação, ciência e tecnologia no Brasil - Palestras, eventos, participação, etc) e tenho certeza que você vai gostar de fazer parte! &lt;/p&gt;


Espero que vocês tenham gostado do nosso retorno e das novidades! 

&lt;h3&gt; Para não perder nada: &lt;/h3&gt;
- &lt;a href=&quot;http://inspiradanacomputacao.us11.list-manage1.com/subscribe?u=e6a849e909bc803ed73b456c2&amp;amp;id=a85bc7db3b&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Assine nossa Newsletter&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;
- &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/InspiradaNaComputacao&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Curta e acompanhe a Fan Page&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;

E o mais importante: Deixe seu comentário. Vamos trocar ideias?





&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>https://inspiradanacomputacao.github.io/noticia/blog-inspirada-na-computacao-esta-de-volta/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://inspiradanacomputacao.github.io/noticia/blog-inspirada-na-computacao-esta-de-volta/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Eventos e Palestras</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;section&quot;&gt;2015&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Encontro Mulheres na TI da Campus Party Recife &lt;br /&gt;
Quando: 24/07 &lt;br /&gt;
Onde: Centro de Convenções de Pernambuco &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Treinamento da Olimpíada Pernambucana de Informática &lt;br /&gt;
Quando: Julho - Agosto &lt;br /&gt;
Onde: ETEPAM&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;1o Meetup &lt;a href=&quot;inspiradanacomputacao.github.io/do-zero-ao-deploy&quot;&gt;InspirAda do Zero ao Deploy&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;
Quando: 11/04 &lt;br /&gt;
Onde: Cafeteria Café Café &lt;br /&gt;
Apresentação: &lt;a href=&quot;https://slides.com/lidianemonteiro/controle-de-versao/&quot;&gt;Controle de versão com emoção&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.meetup.com/Women-Who-Code-Recife/events/221390351/&quot;&gt;2o Encontro PyLadies Recife&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;
Quando: 28/03 &lt;br /&gt;
Onde: Cafeteria Café Café &lt;br /&gt;
Apresentação: Boas Vindas e o que é a PyLadies &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Mesa Redonda: Mulheres na Carreira em TI &lt;br /&gt;
Quando: 27/03 &lt;br /&gt;
Onde: PRONATEC - Faculdade dos Guararapes &lt;br /&gt;
Temas: Mercado de TI, Software livre e Python &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.pug.pe/xxxvii/&quot;&gt;37ª Encontro de Usuários de Python de Pernambuco&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;
Quando: 21/03 &lt;br /&gt;
Onde: CESAR.EDU &lt;br /&gt;
Apresentação: &lt;a href=&quot;http://www.slideshare.net/LidianeMonteiro/palestra-pugpemaro-no-era-apenas-uma-piada&quot;&gt;Não era apenas uma piada - 25 maneiras de encorajar as mulheres para comunidade&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-1&quot;&gt;2014&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://recife.adalovelaceday.com.br/&quot;&gt;Ada Lovelace Day 2014 - Recife&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;
Quando: 25/10 &lt;br /&gt;
Onde: ThoughtWorks &lt;br /&gt;
Apresentação: Abertura - 5 anos do Ada Lovelace Day&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.meetup.com/Women-Who-Code-Recife/events/221390351/&quot;&gt;1o Encontro PyLadies Recife&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;
Quando: 06/09 &lt;br /&gt;
Onde: ThoughtWorks &lt;br /&gt;
Apresentação: &lt;a href=&quot;https://speakerdeck.com/lidymonteiro/yes-we-can-do-it-pyladies-recife-2014&quot;&gt;Yes, we can do IT!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Congresso de Software Livre do Nordeste - Consoline &lt;br /&gt;
Quando: 26/04 &lt;br /&gt;
Onde: Faculdade dos Guararapes &lt;br /&gt;
Apresentação: SkyON: Estação meteorológica colaborativa e open source&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>https://inspiradanacomputacao.github.io/galeria/eventos/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://inspiradanacomputacao.github.io/galeria/eventos/</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
